[你打咗支那針未]環時總編痛斥少數人「攪屎棍」 呼籲市民動用腦子相信政府

長春長生假疫苗引起全國震驚，市民除指摘公司無良外，亦批評政府監管機構瀆職。《環球時報》總編輯胡錫進指出，事件形成互聯網上新一輪輿論海嘯，既是正面推動治理進步，又令一負能量「沉渣泛起」。他呼籲市民面對各種紛亂信息，要動用腦子、相信較權威的政府信息。

長春長生近25萬支不合格的百白破疫苗去年11月銷往山東。時隔近9個月後，吉林省藥監局才公布處罰決定，大部分疫苗已被接種。

網上輿論質疑，監管當局與長春長生勾結，加上有人發現2009年因三鹿毒奶粉事件被處分的孫咸澤，竟然在2011年升任國家食品藥品監督管理局信息中心主任，其後更升至國家食品藥品監督管理總局副局長，其負責範圍正是藥品安全。犯錯的人卻升任，更令網民氣結，在網絡引起一大片批評聲音。

胡錫進23日在微博發文批評，網上確實有少數人「千方百計推波助瀾，試圖瓦解政府努力處理事件產生的正面效果」，是中國互聯網破壞性力量，真正「攪屎棍」。

他感慨道：「很遺憾，我沒有生在美國，我出生在了發展中的、今天好不容易升到人均8000美元的中國，這個數字比巴西、墨西哥、馬來西亞都低。」胡錫進指，這個國家今天無論如何做不到重大民生領域的零事故，無論怎麼罵：「有些事故還是會出，因為這是人均8000美元的社會底盤。」

胡錫進認為，這不代表中國人食藥不安全是活該，因為公眾不認命政府不認慫，中國很多秩序建構走在了巴西、墨西哥、馬來西亞前頭。

胡錫進說，今次事件形成互聯網上新輿論海嘯，每隔一段時間就會在中國出現：「老胡早就發現互聯網存在放大事態，以點代面的天然傾向。」他認為有關傾向，會對人們國家認識產生影響，這種印象往往會失真、侵蝕大家信心。

他續表示，作為傳媒人，有責任跟公眾談敏感的問題，同時消除誇張的部分：「我負責任地告訴大家。政府信息常常不足、比較慢，但它們一旦出來，在絕大多數情況下，都比互聯網上的其他信息更加權威可信。」

網上輿論質疑，監管當局與長春長生勾結，加上有人發現2009年因三鹿毒奶粉事件被處分的孫咸澤，竟然在2011年升任國家食品藥品監督管理局信息中心主任，其後更升至國家食品藥品監督管理總局副局長，其負責範圍正是藥品安全。犯錯的人卻升任，更令網民氣結，在網絡引起一大片批評聲音。

垃圾
答左自己打既野出黎未

呢個時候就 發展中國家自居
唔撚同歐美比較
走去同巴西 墨西哥 比

就快同剛果、尼泊爾比

無事，就自稱強國，超英趕美，拳打小日本，腳踢俄羅斯，吹奏“棕果檬”，成日話中X之間必有一戰。

有事，就縮返入龜殼，自稱係發展中國家，有不足，有排追。

無撚恥，又贏

用屎忽相信政府

動腦去相信政府呢句本身喺贏國就係予盾
信得過你政府既通常都智力有限

無事就狂打飛機：
一帶一露，亞投井，大灣區，中國2025，尿獰腩，簽20/轟20，神兜火箭，膠鐵，08京奧，上海世博.....

有事出醜，死撚左人，小支支就話：咩呀，我地係發展中國家嚟㗎咋

條撚樣未夠忠誠愛國，兩面三刀
應該咁寫
不明真相的群眾 ，易受外部勢力煽動⋯⋯

乜有人會信「環時」咩

Sent from iPhone 7

信你老母啊 信喎 我呸
正一垃圾食屎狗一隻

仆街 沒媒體爆出黎 你地會做野？
唔到亡黨亡國都唔撚做野啦

咁就啱啦
支那狗梗係啪假針啦。百毒不侵，假支那針又有咩好怕

最多咪死一億人，仲有十幾億

他感慨道：「很遺憾，我沒有生在美國

睇死班蝗打完疫苗之後就上返去屌鳩美國吹奏中共

就係用腦先反

你全家打咗先啦屌

"很遺憾，我沒有生在美國"

身體很誠實

屌你冇打到實講得輕鬆

叫佢打咗先發表偉論啦，唔知個醜字點寫